[
  {
    "id": 1,
    "question": "Co to jest protokół TCP?",
    "answers": [
      "Typ kabla do transmisji danych",
      "Protokół transmisji kontrolnej",
      "System operacyjny",
      "Typ złącza sieciowego"
    ],
    "correct_answer": "Protokół transmisji kontrolnej"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Który adres IP jest adresem prywatnym?",
    "answers": [
      "192.168.1.1",
      "172.116.10.5",
      "8.8.8.8",
      "169.254.0.1"
    ],
    "correct_answer": "192.168.1.1"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Jakie urządzenie łączy różne sieci LAN?",
    "answers": [
      "Repeater",
      "Bridge",
      "Router",
      "Switch"
    ],
    "correct_answer": "Router"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Co to jest DNS?",
    "answers": [
      "Protokół dynamicznej konfiguracji sieci",
      "System nazw domen",
      "Protokół dystrybucji danych",
      "System dystrybucji dokumentów"
    ],
    "correct_answer": "System nazw domen"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Co oznacza skrót LAN?",
    "answers": [
      "Large Area Network",
      "Local Area Network",
      "Light Area Network",
      "Long Area Network"
    ],
    "correct_answer": "Local Area Network"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Który standard IEEE odpowiada za bezprzewodowe sieci LAN?",
    "answers": [
      "IEEE 802.3",
      "IEEE 802.11",
      "IEEE 802.15",
      "IEEE 802.5"
    ],
    "correct_answer": "IEEE 802.11"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Co to jest maska podsieci?",
    "answers": [
      "Urządzenie służące do rozdzielenia ruchu w sieci",
      "Numer identyfikujący urządzenie w sieci",
      "Adres określający jak jest podzielona sieć na podsieci",
      "Protokół używany do automatycznego przypisywania adresów IP"
    ],
    "correct_answer": "Adres określający jak jest podzielona sieć na podsieci"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Co oznacza skrót NAT?",
    "answers": [
      "Network Address Translation",
      "Network Allocation Table",
      "Network Application Term",
      "New Access Terminal"
    ],
    "correct_answer": "Network Address Translation"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Który z poniższych jest standardowym portem dla HTTPS?",
    "answers": [
      "Port 80",
      "Port 443",
      "Port 25",
      "Port 22"
    ],
    "correct_answer": "Port 443"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Co to jest VLAN?",
    "answers": [
      "Virtual Local Area Network",
      "Vast Local Area Network",
      "Variable Local Area Network",
      "Video Local Area Network"
    ],
    "correct_answer": "Virtual Local Area Network"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Który protokół jest używany do automatycznego przydzielania adresów IP w sieci lokalnej?",
    "answers": [
      "HTTP",
      "DNS",
      "DHCP",
      "FTP"
    ],
    "correct_answer": "DHCP"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Jaki jest główny cel stosowania protokołu SSL/TLS?",
    "answers": [
      "Szyfrowanie transmisji danych",
      "Komunikacja bezprzewodowa",
      "Zarządzanie siecią",
      "Dynamiczne przydzielanie adresów"
    ],
    "correct_answer": "Szyfrowanie transmisji danych"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Co jest główną funkcją firewalla?",
    "answers": [
      "Zwiększenie prędkości transmisji danych",
      "Ochrona sieci przed nieautoryzowanym dostępem",
      "Zarządzanie przepustowością sieci",
      "Zarządzanie drukarkami w sieci"
    ],
    "correct_answer": "Ochrona sieci przed nieautoryzowanym dostępem"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Co to jest adres MAC?",
    "answers": [
      "Adres protokołu internetowego",
      "Adres pamięci dostępu swobodnego",
      "Unikatowy identyfikator sprzętowy urządzenia sieciowego",
      "Model Access Control"
    ],
    "correct_answer": "Unikatowy identyfikator sprzętowy urządzenia sieciowego"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Który z poniższych jest przykładem sieci WAN?",
    "answers": [
      "Sieć w biurze",
      "Sieć domowa",
      "Internet",
      "Bluetooth"
    ],
    "correct_answer": "Internet"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Co oznacza skrót ICMP w kontekście sieciowym?",
    "answers": [
      "Internet Control Message Protocol",
      "Internal Communication Management Protocol",
      "Internet Configuration Management Protocol",
      "Integrated Communication Mapping Protocol"
    ],
    "correct_answer": "Internet Control Message Protocol"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Który z poniższych jest urządzeniem służącym do wzmacniania sygnału w sieci?",
    "answers": [
      "Switch",
      "Router",
      "Repeater",
      "Bridge"
    ],
    "correct_answer": "Repeater"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Który z poniższych protokołów jest stosowany do zdalnej administracji maszynami Unixowymi?",
    "answers": [
      "RDP",
      "SSH",
      "Telnet",
      "FTP"
    ],
    "correct_answer": "SSH"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Co to jest SNMP?",
    "answers": [
      "Simple Network Management Protocol",
      "Secure Network Management Protocol",
      "System Network Management Protocol",
      "Server Network Management Protocol"
    ],
    "correct_answer": "Simple Network Management Protocol"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Która topologia sieciowa łączy wszystkie komputery wzdłuż pojedynczego ścieżki?",
    "answers": [
      "Topologia gwiazdy",
      "Topologia pierścienia",
      "Topologia magistrali",
      "Topologia siatki"
    ],
    "correct_answer": "Topologia magistrali"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Która warstwa modelu OSI odpowiada za routing pakietów?",
    "answers": [
      "Warstwa transportowa",
      "Warstwa sieciowa",
      "Warstwa prezentacji",
      "Warstwa sesji"
    ],
    "correct_answer": "Warstwa sieciowa"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Jaki jest główny cel protokołu BGP?",
    "answers": [
      "Zarządzanie bazami danych",
      "Szyfrowanie danych",
      "Routing międzyautonomiczny",
      "Transmisja strumieniowa"
    ],
    "correct_answer": "Routing międzyautonomiczny"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Który z poniższych adresów IPv4 jest adresem multicastowym?",
    "answers": [
      "192.168.1.1",
      "255.255.255.0",
      "224.0.0.1",
      "127.0.0.1"
    ],
    "correct_answer": "224.0.0.1"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Co to jest QoS?",
    "answers": [
      "Quality of Service",
      "Quantity of Service",
      "Query of Service",
      "Quick Online Service"
    ],
    "correct_answer": "Quality of Service"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Który protokół używa portu 53?",
    "answers": [
      "HTTP",
      "FTP",
      "DNS",
      "SMTP"
    ],
    "correct_answer": "DNS"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Co to jest PoE?",
    "answers": [
      "Point of Entry",
      "Power over Ethernet",
      "Protocol over Ethernet",
      "Performance over Expectation"
    ],
    "correct_answer": "Power over Ethernet"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Jaką funkcję pełni protokół ARP?",
    "answers": [
      "Przekształca adresy IP na adresy MAC",
      "Szyfruje dane przesyłane przez sieć",
      "Zarządza trasowaniem pakietów",
      "Monitoruje wydajność sieci"
    ],
    "correct_answer": "Przekształca adresy IP na adresy MAC"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Która warstwa modelu OSI odpowiada za zapewnienie niezawodnego połączenia?",
    "answers": [
      "Warstwa aplikacji",
      "Warstwa transportowa",
      "Warstwa fizyczna",
      "Warstwa prezentacji"
    ],
    "correct_answer": "Warstwa transportowa"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Co oznacza termin 'packet sniffing'?",
    "answers": [
      "Aktywne blokowanie ruchu sieciowego",
      "Monitorowanie i analiza ruchu sieciowego",
      "Niszczenie danych przesyłanych w sieci",
      "Zwiększanie prędkości przesyłu danych"
    ],
    "correct_answer": "Monitorowanie i analiza ruchu sieciowego"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Który z poniższych jest przykładem prywatnego adresu IP w klasie B?",
    "answers": [
      "172.16.0.1",
      "192.168.1.1",
      "10.0.0.1",
      "169.254.0.1"
    ],
    "correct_answer": "172.16.0.1"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Która warstwa modelu OSI jest odpowiedzialna za przesyłanie surowych bitów przez medium fizyczne?",
    "answers": [
      "Warstwa aplikacji",
      "Warstwa transportowa",
      "Warstwa sieciowa",
      "Warstwa fizyczna"
    ],
    "correct_answer": "Warstwa fizyczna"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Który z poniższych protokołów NIE jest protokołem routingu?",
    "answers": [
      "OSPF",
      "BGP",
      "ICMP",
      "RIP"
    ],
    "correct_answer": "ICMP"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Jak nazywa się urządzenie, które umożliwia połączenie wielu urządzeń w jednej sieci lokalnej?",
    "answers": [
      "Modem",
      "Repeater",
      "Switch",
      "Firewall"
    ],
    "correct_answer": "Switch"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Co to jest VPN?",
    "answers": [
      "Virtual Private Network",
      "Vast Protocol Net",
      "Variable Path Network",
      "Visual Private Network"
    ],
    "correct_answer": "Virtual Private Network"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Który z poniższych protokołów zapewnia szyfrowanie na warstwie transportowej?",
    "answers": [
      "HTTP",
      "HTTPS",
      "FTP",
      "SMTP"
    ],
    "correct_answer": "HTTPS"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Co to jest protokół L2TP?",
    "answers": [
      "Layer 2 Tunneling Protocol",
      "Layer 2 Transfer Protocol",
      "Level 2 Tethering Protocol",
      "Layer 2 Tracking Protocol"
    ],
    "correct_answer": "Layer 2 Tunneling Protocol"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Które z poniższych jest typem ataku na sieć?",
    "answers": [
      "Phishing",
      "Farming",
      "Spoofing",
      "All of the above"
    ],
    "correct_answer": "All of the above"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Który z poniższych NIE jest typem kabla używanym do budowy sieci LAN?",
    "answers": [
      "Coaxial",
      "Fiber optic",
      "HDMI",
      "Twisted pair"
    ],
    "correct_answer": "HDMI"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Który z poniższych adresów IP jest adresem publicznym?",
    "answers": [
      "192.168.1.1",
      "10.0.0.1",
      "131.107.0.89",
      "172.16.0.1"
    ],
    "correct_answer": "131.107.0.89"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Jaka jest funkcja protokołu ARPANET?",
    "answers": [
      "Zarządzanie zasobami sieciowymi",
      "Początkowa forma internetu",
      "Protokół do zarządzania trasami w sieci",
      "Zarządzanie adresacją w sieci"
    ],
    "correct_answer": "Początkowa forma internetu"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Co to jest 'ping' w kontekście sieciowym?",
    "answers": [
      "Narzędzie do szyfrowania danych",
      "Narzędzie do monitorowania dostępności urządzenia w sieci",
      "Protokół do szybkiego przesyłania danych",
      "Urządzenie do zwiększania zasięgu sieci"
    ],
    "correct_answer": "Narzędzie do monitorowania dostępności urządzenia w sieci"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Co oznacza termin 'subnetting'?",
    "answers": [
      "Podział sieci na mniejsze, niezależne sieci",
      "Łączenie dwóch różnych sieci w jedną",
      "Konfiguracja zabezpieczeń sieciowych",
      "Instalacja oprogramowania sieciowego"
    ],
    "correct_answer": "Podział sieci na mniejsze, niezależne sieci"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Jaki protokół służy do wysyłania wiadomości e-mail?",
    "answers": [
      "HTTP",
      "FTP",
      "SMTP",
      "SNMP"
    ],
    "correct_answer": "SMTP"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Co to jest 'token ring'?",
    "answers": [
      "Protokół zarządzania danymi",
      "Topologia sieci, w której komputery są połączone w pierścień",
      "Urządzenie używane do wzmacniania sygnału sieci",
      "Algorytm szyfrowania danych"
    ],
    "correct_answer": "Topologia sieci, w której komputery są połączone w pierścień"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Jaka jest funkcja NAT?",
    "answers": [
      "Translacja adresów sieciowych",
      "Monitorowanie ruchu sieciowego",
      "Blokowanie niechcianych połączeń",
      "Zwiększanie prędkości połączenia internetowego"
    ],
    "correct_answer": "Translacja adresów sieciowych"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Który adres IP jest używany do testowania lokalnej konfiguracji sieci?",
    "answers": [
      "192.168.1.1",
      "127.0.0.1",
      "255.255.255.0",
      "10.0.0.1"
    ],
    "correct_answer": "127.0.0.1"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Jaki jest główny cel protokołu VoIP?",
    "answers": [
      "Przesyłanie głosu przez sieci IP",
      "Wirtualizacja operacji sieciowych",
      "Zarządzanie przepustowością sieciową",
      "Optymalizacja protokołów internetowych"
    ],
    "correct_answer": "Przesyłanie głosu przez sieci IP"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Która z poniższych opcji jest prawdziwym stwierdzeniem o IPv6?",
    "answers": [
      "Używa 32-bitowych adresów",
      "Zawiera mniej możliwych adresów niż IPv4",
      "Umożliwia większą ilość unikalnych adresów niż IPv4",
      "Jest mniej bezpieczny niż IPv4"
    ],
    "correct_answer": "Umożliwia większą ilość unikalnych adresów niż IPv4"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Co to jest RARP?",
    "answers": [
      "Remote Access Repair Protocol",
      "Reverse Address Resolution Protocol",
      "Rapid Access Response Protocol",
      "Real-time Address Routing Protocol"
    ],
    "correct_answer": "Reverse Address Resolution Protocol"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Która z poniższych technologii NIE jest przykładem technologii WAN?",
    "answers": [
      "Ethernet",
      "MPLS",
      "LTE",
      "Frame Relay"
    ],
    "correct_answer": "Ethernet"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Co to jest GPU?",
    "answers": [
      "Global Processing Unit",
      "Graphics Processing Unit",
      "General Processing Unit",
      "Gaming Performance Unit"
    ],
    "correct_answer": "Graphics Processing Unit"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Która z poniższych części komputera jest odpowiedzialna za przetwarzanie danych?",
    "answers": [
      "Płyta główna",
      "Dysk twardy",
      "Procesor",
      "Karta graficzna"
    ],
    "correct_answer": "Procesor"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Jakie urządzenie jest używane do przechowywania danych na stałe w komputerze?",
    "answers": [
      "RAM",
      "CPU",
      "SSD",
      "GPU"
    ],
    "correct_answer": "SSD"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Co to jest BIOS?",
    "answers": [
      "Basic Input/Output System",
      "Binary Integrated Operating System",
      "Basic Integrated Output System",
      "Binary Input/Output System"
    ],
    "correct_answer": "Basic Input/Output System"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Która z poniższych opcji jest przykładem pamięci nieulotnej?",
    "answers": [
      "RAM",
      "Cache",
      "ROM",
      "Registers"
    ],
    "correct_answer": "ROM"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Jak nazywa się typ pamięci komputerowej, który jest tymczasowy i ulotny?",
    "answers": [
      "ROM",
      "RAM",
      "SSD",
      "HDD"
    ],
    "correct_answer": "RAM"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Co oznacza termin 'overclocking' w kontekście komponentów komputerowych?",
    "answers": [
      "Zmniejszenie wydajności komponentu",
      "Zwiększenie taktowania procesora powyżej fabrycznych ustawień",
      "Zwiększenie pojemności dysku twardego",
      "Zmniejszenie zużycia energii komponentu"
    ],
    "correct_answer": "Zwiększenie taktowania procesora powyżej fabrycznych ustawień"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Co to jest 'heat sink'?",
    "answers": [
      "Rodzaj oprogramowania komputerowego",
      "Urządzenie do przechowywania ciepła",
      "Komponent do chłodzenia innego komponentu",
      "Typ pamięci komputerowej"
    ],
    "correct_answer": "Komponent do chłodzenia innego komponentu"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Które z poniższych urządzeń jest przykładem urządzenia peryferyjnego?",
    "answers": [
      "Procesor",
      "Płyta główna",
      "Klawiatura",
      "SSD"
    ],
    "correct_answer": "Klawiatura"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Co to jest 'motherboard'?",
    "answers": [
      "Główny obwód drukowany w komputerze, który łączy wszystkie komponenty",
      "Zewnętrzne urządzenie do przechowywania danych",
      "Urządzenie używane do chłodzenia procesora",
      "Program do zarządzania pamięcią komputerową"
    ],
    "correct_answer": "Główny obwód drukowany w komputerze, który łączy wszystkie komponenty"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Które z poniższych urządzeń służy do wyświetlania obrazu?",
    "answers": [
      "Monitor",
      "Procesor",
      "Dysk SSD",
      "Pamięć RAM"
    ],
    "correct_answer": "Monitor"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Jaki rodzaj złącza jest używany do podłączenia myszy i klawiatury w nowoczesnych komputerach?",
    "answers": [
      "Serial",
      "PS/2",
      "USB",
      "Parallel"
    ],
    "correct_answer": "USB"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Jak nazywa się procesor zaprojektowany specjalnie do obliczeń związanych z grafiką komputerową?",
    "answers": [
      "Central Processing Unit",
      "Graphics Processing Unit",
      "Digital Processing Unit",
      "Video Processing Unit"
    ],
    "correct_answer": "Graphics Processing Unit"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Co to jest RAID w kontekście przechowywania danych?",
    "answers": [
      "Random Access Integrated Drive",
      "Redundant Array of Independent Disks",
      "Rapid Access and Index Disk",
      "Redundant Allocation of Internet Data"
    ],
    "correct_answer": "Redundant Array of Independent Disks"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Co to jest Thunderbolt?",
    "answers": [
      "Marka procesorów",
      "Interfejs do szybkiego przesyłu danych i połączenia sprzętowego",
      "Typ obudowy komputerowej",
      "Oprogramowanie do zarządzania bazami danych"
    ],
    "correct_answer": "Interfejs do szybkiego przesyłu danych i połączenia sprzętowego"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "Które z poniższych jest celem chłodzenia cieczą w komputerze?",
    "answers": [
      "Zwiększenie prędkości internetu",
      "Poprawa jakości dźwięku",
      "Zmniejszenie zużycia energii",
      "Obniżenie temperatury komponentów"
    ],
    "correct_answer": "Obniżenie temperatury komponentów"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Która z poniższych technologii jest używana do budowy ekranów dotykowych?",
    "answers": [
      "CRT",
      "LED",
      "OLED",
      "Plasma"
    ],
    "correct_answer": "OLED"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Jakie urządzenie jest odpowiedzialne za dostarczanie energii do wszystkich komponentów wewnątrz obudowy komputera?",
    "answers": [
      "Transformator",
      "Zasilacz",
      "Inwerter",
      "Generator"
    ],
    "correct_answer": "Zasilacz"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Co to jest 'cache' w kontekście procesora?",
    "answers": [
      "Dodatkowa przestrzeń na dysku twardym",
      "Pamięć RAM używana do przechowywania danych tymczasowych",
      "Szybka pamięć używana do przechowywania często używanych danych przez procesor",
      "Oprogramowanie do oczyszczania systemu"
    ],
    "correct_answer": "Szybka pamięć używana do przechowywania często używanych danych przez procesor"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Jaki typ pamięci jest używany do trwałego przechowywania danych, które muszą być szybko dostępne, takich jak system operacyjny?",
    "answers": [
      "RAM",
      "ROM",
      "SSD",
      "CD-ROM"
    ],
    "correct_answer": "SSD"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Co to jest form factor w kontekście płyty głównej?",
    "answers": [
      "Wielkość i kształt procesora",
      "Typ złącza na płycie głównej",
      "Standard wymiarów i układu komponentów płyty głównej",
      "Rodzaj zasilacza kompatybilnego z płytą"
    ],
    "correct_answer": "Standard wymiarów i układu komponentów płyty głównej"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Co oznacza termin 'dual channel' w kontekście pamięci RAM?",
    "answers": [
      "Dwa różne rodzaje pamięci RAM w jednym komputerze",
      "Konfiguracja pamięci RAM umożliwiająca szybszy przesył danych",
      "System operacyjny zdolny do zarządzania dwiema pamięciami RAM",
      "Pamięć RAM z podwójnym zabezpieczeniem danych"
    ],
    "correct_answer": "Konfiguracja pamięci RAM umożliwiająca szybszy przesył danych"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Co to jest PCIe?",
    "answers": [
      "Peripheral Component Interconnect Express",
      "Personal Computer Internet Exchange",
      "Peripheral Component Interchange Event",
      "Personal Computing Interface Express"
    ],
    "correct_answer": "Peripheral Component Interconnect Express"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Jaka jest główna rola procesora (CPU) w komputerze?",
    "answers": [
      "Przechowywanie danych",
      "Renderowanie grafiki",
      "Wykonywanie instrukcji programów",
      "Zarządzanie połączeniami sieciowymi"
    ],
    "correct_answer": "Wykonywanie instrukcji programów"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Co to jest DIMM w kontekście sprzętu komputerowego?",
    "answers": [
      "Digital Interface for Multi Media",
      "Dual Inline Memory Module",
      "Disk Integrated Max Memory",
      "Display Interface Module for Monitors"
    ],
    "correct_answer": "Dual Inline Memory Module"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Jakie urządzenie komputerowe jest odpowiedzialne za przetwarzanie grafiki 3D?",
    "answers": [
      "Hard drive",
      "Graphics card",
      "Sound card",
      "Network adapter"
    ],
    "correct_answer": "Graphics card"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Co to jest heatsink?",
    "answers": [
      "Urządzenie do pomiaru temperatury w komputerze",
      "Element montowany na CPU do odprowadzania ciepła",
      "Typ obudowy zintegrowanej z wentylatorami",
      "Oprogramowanie do monitorowania wydajności komputera"
    ],
    "correct_answer": "Element montowany na CPU do odprowadzania ciepła"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Co to jest VRAM?",
    "answers": [
      "Variable Random Access Memory",
      "Video Random Access Memory",
      "Very Rapid Access Memory",
      "Virtual Random Access Memory"
    ],
    "correct_answer": "Video Random Access Memory"
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "Jakie urządzenie służy jako główny magazyn danych w większości nowoczesnych komputerów?",
    "answers": [
      "Solid State Drive",
      "Optical Drive",
      "Magnetic Tape",
      "Floppy Disk"
    ],
    "correct_answer": "Solid State Drive"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Które z poniższych jest cechą technologii NVMe w kontekście SSD?",
    "answers": [
      "Zmniejsza zużycie energii",
      "Zwiększa prędkość transmisji danych",
      "Obniża koszt jednostkowy magazynowania",
      "Rozszerza maksymalną pojemność pamięci"
    ],
    "correct_answer": "Zwiększa prędkość transmisji danych"
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Jakie urządzenie komputerowe przetwarza dane zapisane na dyskach optycznych?",
    "answers": [
      "Hard drive",
      "Optical drive",
      "Solid state drive",
      "Tape drive"
    ],
    "correct_answer": "Optical drive"
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Co to jest ATX w kontekście budowy komputerów?",
    "answers": [
      "Advanced Technology Extended",
      "Advanced Transfer Express",
      "Audio Transfer Expert",
      "Accelerated Tech Exchange"
    ],
    "correct_answer": "Advanced Technology Extended"
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "Który typ RAM jest najbardziej powszechnie stosowany w nowoczesnych komputerach?",
    "answers": [
      "DDR4",
      "SDRAM",
      "DRAM",
      "SRAM"
    ],
    "correct_answer": "DDR4"
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "Co to jest firmware?",
    "answers": [
      "Zintegrowane oprogramowanie na urządzeniach peryferyjnych",
      "Oprogramowanie użytkowe instalowane na komputerze",
      "Programy antywirusowe używane do ochrony danych",
      "Oprogramowanie systemowe uruchamiane podczas startu komputera"
    ],
    "correct_answer": "Zintegrowane oprogramowanie na urządzeniach peryferyjnych"
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "Która z poniższych technologii magazynowania jest znana z najwyższej prędkości zapisu i odczytu?",
    "answers": [
      "HDD",
      "SSD",
      "Tape drive",
      "Optical drive"
    ],
    "correct_answer": "SSD"
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Które z poniższych urządzeń jest przykładem urządzenia wejścia?",
    "answers": [
      "Monitor",
      "Drukarka",
      "Klawiatura",
      "Głośnik"
    ],
    "correct_answer": "Klawiatura"
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "Jaką funkcję pełni układ chłodzenia w komputerze?",
    "answers": [
      "Chroni komputer przed wirusami",
      "Zwiększa prędkość przetwarzania danych",
      "Zapobiega przegrzewaniu się komponentów",
      "Zwiększa pojemność przechowywania danych"
    ],
    "correct_answer": "Zapobiega przegrzewaniu się komponentów"
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "Co to jest 'benchmarking' w kontekście sprzętu komputerowego?",
    "answers": [
      "Proces tworzenia kopii zapasowych danych",
      "Testowanie wydajności komponentów komputerowych",
      "Konfiguracja sieci komputerowych",
      "Instalacja oprogramowania systemowego"
    ],
    "correct_answer": "Testowanie wydajności komponentów komputerowych"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Co oznacza skrót 'UPS' w kontekście sprzętu komputerowego?",
    "answers": [
      "Uniform Processing System",
      "Universal Power Supply",
      "Uninterruptible Power Supply",
      "Unified Performance System"
    ],
    "correct_answer": "Uninterruptible Power Supply"
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Jaka jest funkcja karty sieciowej w komputerze?",
    "answers": [
      "Przechowywanie danych",
      "Przetwarzanie grafiki",
      "Zarządzanie drukowaniem",
      "Łączenie komputera z siecią"
    ],
    "correct_answer": "Łączenie komputera z siecią"
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "Co to jest 'crossfire' w kontekście komputerów?",
    "answers": [
      "Technika przyspieszania procesora",
      "Metoda chłodzenia komponentów",
      "Technologia łączenia wielu kart graficznych",
      "Oprogramowanie do zarządzania wieloma monitorami"
    ],
    "correct_answer": "Technologia łączenia wielu kart graficznych"
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "Jakie jest zastosowanie portu DVI w komputerze?",
    "answers": [
      "Przesyłanie danych",
      "Połączenie z Internetem",
      "Transmisja sygnału wideo",
      "Ładowanie urządzeń"
    ],
    "correct_answer": "Transmisja sygnału wideo"
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "Które z poniższych urządzeń jest przykładem dysku HDD?",
    "answers": [
      "Dysk z pamięcią flash",
      "Dysk twardy z talerzami magnetycznymi",
      "Pamięć SSD",
      "Napęd optyczny"
    ],
    "correct_answer": "Dysk twardy z talerzami magnetycznymi"
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "Który z tych komponentów jest urządzeniem wyjściowym?",
    "answers": [
      "Myszka",
      "Klawiatura",
      "Monitor",
      "Pamięć USB"
    ],
    "correct_answer": "Monitor"
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "Jaka jest główna funkcja mostka północnego na płycie głównej?",
    "answers": [
      "Połączenie z urządzeniami peryferyjnymi",
      "Komunikacja z procesorem, pamięcią RAM i kartą graficzną",
      "Zarządzanie portami USB",
      "Łączenie z dyskami twardymi"
    ],
    "correct_answer": "Komunikacja z procesorem, pamięcią RAM i kartą graficzną"
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "Co to jest slot M.2 na płycie głównej?",
    "answers": [
      "Port do podłączania myszy",
      "Gniazdo dla pamięci RAM",
      "Interfejs dla dysków SSD",
      "Złącze dla kart rozszerzeń"
    ],
    "correct_answer": "Interfejs dla dysków SSD"
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "Do czego służy zasilacz w komputerze?",
    "answers": [
      "Do przetwarzania danych",
      "Do chłodzenia komponentów",
      "Do zasilania komponentów komputera",
      "Do przechowywania danych"
    ],
    "correct_answer": "Do zasilania komponentów komputera"
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "Jaka jest rola karty dźwiękowej w komputerze?",
    "answers": [
      "Przetwarzanie i odtwarzanie dźwięku",
      "Zarządzanie pamięcią komputera",
      "Rozszerzenie możliwości graficznych",
      "Zwiększenie prędkości procesora"
    ],
    "correct_answer": "Przetwarzanie i odtwarzanie dźwięku"
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "Co to jest gniazdo CPU na płycie głównej?",
    "answers": [
      "Miejsce, gdzie montuje się procesor",
      "Port do podłączania urządzeń USB",
      "Slot na kartę graficzną",
      "Gniazdo dla zasilacza"
    ],
    "correct_answer": "Miejsce, gdzie montuje się procesor"
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "Co to jest taktowanie pamięci RAM?",
    "answers": [
      "Maksymalna ilość danych przechowywanych na RAM",
      "Szybkość, z jaką RAM odbiera i wysyła dane",
      "Napięcie zasilające pamięć RAM",
      "Czas życia pamięci RAM"
    ],
    "correct_answer": "Szybkość, z jaką RAM odbiera i wysyła dane"
  }
]
